"Ik slenterde toen door de straat en vond, zoals ik verwachtte, dat er waren een stallen in een steeg die naar beneden liep door een muur van de tuin.
Ik leende de ostlers een hand in het wrijven van hun paarden, en ontvangen in ruil twoopce, een glas van half en half, twee vullingen van shag-tabak, en zoveel informatie als ik maar kon wensen over Miss Adler, om nog maar te zwijgen van een half dozijn andere mensen de buurt waar ik helemaal niet in geïnteresseerd was, maar van wiens biografieën ik moest luisteren. "
"En hoe zit het met Irene Adler?"
Ik heb gevraagd.
"O, zij heeft alle mannenhoofden in dat deel neergeslagen.
Zij is het meest gemene ding onder een motorkap op deze planeet.
Dus zeg het Serpentine-mews, voor een man.
Ze leeft stil, zingt tijdens concerten, rijdt elke dag om vijf uur en komt om zeven uur voor terug Diner Zendt op andere momenten zelden uit, behalve wanneer ze zingt.
Heeft slechts één mannelijke bezoeker, maar een groot deel van hem.
Hij is donker, knap en onstuimig, belt nooit minder dan één keer per dag, en vaak twee keer.
Hij is een Mr. Godfrey Norton, van de Innerlijke Tempel.
Zie: de voordelen van een taxichauffeur als vertrouwenspersoon.
Ze hadden hem gedreven thuis een dozijn keer van Serpentine-mews, en wist alles over hem.
Toen ik naar alles had geluisterd wat ze te vertellen hadden, begon ik omhoog te lopen en nog een keer in de buurt van Briony Lodge en om over mijn plan na te denken van campagne.
"Deze Godfrey Norton was duidelijk een belangrijke factor in de er toe doen.
Hij was een advocaat.
Dat klonk onheilspellend.
Wat was de relatie tussen hen, en wat het voorwerp van zijn herhaalde bezoeken?
Was zij zijn cliënt, zijn vriend of zijn minnares?
Als het vroeger had ze waarschijnlijk de foto naar de zijne overgebracht houden.
